---
title: Seminar terkait "Pemanfaatan SMS Sebagai Media Komunitas Baru"
date: 2013-07-06
categories:
- laporan
- CMS
- MK-160
---

**Tujuan** : Seminar terkait "Pemanfaatan SMS Sebagai Media Komunitas Baru".

**Lokasi** : Sekretariat Media Komunitas Angkringan 

**Alamat** : Komplek balai Desa Timbulharjo, Sewon, Bantul 

**Jam** : 09.00 - 13.00 WIB 

**Hadir** :
* [Muhamad Amrun](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Amrun)
* Amron Risdianto "Tepos"
* [Miftahul Abdurahman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Miftahul_Abdurrakhman)
* Agustinus
* Saryanto "Gopek"
* Wiwit "Kawer"
* 10 pengelola angkringan
* 125 orang peserta lounching dan seminar 

**Ringkasan** :
* lounching Mk160 sebagai media yang memanfaatkan SMS sebagai alat penyampaian dan pertukaran informasi.
* Seminar pemanfaatan SMS sebagai media komunitas baru
* Seminar dengan narasumber Onno W Purbo (pakar IT), Ibu Mariam (Kominfo Pusat), Muhamad Amrun (Koordinator MK160) dengan moderator Tjatur (ICT Watch)
